# Описание
Репозиторий содержит код демонстрационного проекта на языке The Rat (реализация C-- для AVR) для микроконтроллера ATtiny13a.

# Назначение проекта
Подсчитывать количество нажатий. 

1. Текущее значение счетчика выводится на семисегментный индикатор с четырьмя разрядами. Частота обновления экрана 50 Гц (Частота смены состояния выходов сдвиговых регистров 200 Гц)
1. Краткосрочное нажатие на клавишу "+" увеличивает значение на 1, нажатие на клавишу "-", соответственно, уменьшает значение на 1
1. Диапазон счета от 0 до 9999, после чего происходит переполнение. При отображаемом значении "0000", нажатие на "-" приведет к переходу к значению "9999". При подаче питания значение равно "0000"

# Конфигурация аппаратной части
1. Фьюз-биты микроконтроллера стандартные, но убран делитель на 8 (тактовая частота ядра 9.6 МГц)
1. Клавиши "+" и "-" подключены к PB1 и PB0 выводам микроконтроллера соответственно
1. PB1 и PB0 имеют независимые внешние резисторы-подтяжки к VCC на 10
1. Выводы программного SPI MOSI (PB3) и CLK (PB2) подключены к сборке из двух сдвиговых регистров HC595, соединенных последовательно.
1. Вывод B4 является стробом для выдачи данных из внутреннего буфера сдвиговых регистров на выводы.
1. В качестве семисегментного индикатора с четырьмя разрядами и общим анодом может выступать A56-12SRWA или аналогичный. Контакты индикатора DIG1-DIG4 подключены к контактам Q0-Q3 первого от микроконтроллера сдвигового регистра соответственно. Контакты A-G индикатора подключены к контактам Q0-Q6 второго от микроконтроллера сдвигового регистра через резисторы 220 Ом соответственно. 

# Особенности проекта
Используется стартовый вектор прерываний, таймер, прерывание от таймера. Таймер настроен на частоту обновления сегмента. В прерывании от таймера только устанавливается флаг срабатывания прерывания. Основная работа происходит в main.

# Состав проекта
1. Директория build - содержит файл (main.hex) с прошивкой микроконтроллера. После сборки скриптом build.sh доступен еще и main.hex.map. В репозитории main.hex.map не хранится.
1. Файл build.sh - скрипт сборки проекта. Предполагает наличие в переменной PATH директории с компилятором
1. Директория driver_attiny13a - субмодуль с полезными inline методами
1. Файл src/main.art - содержит исходный код проекта